%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017-2020 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Ces fichiers sont publiées sous les licences suivantes, au choix :
% 
% * LaTeX Project Public License [lppl], version 1.3c ou supérieure ;
% * Do What The Fuck You Want To Public License (wtfpl) ou sa traduction française la Licence Publique Rien À Branler [lprab] ;
% * CC0 1.0 universel [cc0]
% * versé dans le domaine public, dans les législations qui le permettent (ce qui n'est pas le cas de la France).
%
% [lppl] http://latex-project.org/lppl/
% [wtfpl] http://www.wtfpl.net
% [lprab] ttp://sam.zoy.org/lprab
% [cc0] https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/deed.fr
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\setcounter{tocdepth}{0}
\renewcommand{\thesection}{\arabic{section}}

\RequirePackage{chapterfolder}
\RequirePackage{docmute}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Nombre en haut à droite
\RequirePackage{etoolbox}
\RequirePackage{tikzpagenodes}
\RequirePackage{tikz}
\RequirePackage{titlesec}
\RequirePackage{amsmath}

\makeatletter
\newcommand{\@triangulaire}[1]{%
  \begin{tikzpicture}[scale=.3, baseline=-1.2em]
    \foreach \y in {1, ..., #1}{
      \foreach \x in {1, ..., \y}{
        \fill[black!20] ({\x-.5*\y}, {-.5*sqrt(3)*\y}) circle (.3);
      }
    }
  \end{tikzpicture}
}
\newcommand{\@fibonacci}[1]{%
  \begin{tikzpicture}[very thick, scale=.2, anchor=center]
    \draw (0, 0) rectangle (13, 8);
    \draw (5, 0) -- ++(0, 8);
    \draw (3, 5) -- ++(0, 3);
    \draw (3, 6) -- ++(2, 0);
    \draw (4, 5) -- ++(0, 1);
    \draw (0, 5) -- ++(5, 0);
    \draw (3.5, 5.5) node[scale=.5]{1};
    \draw (4.5, 5.5) node[scale=.5]{1};
    \draw (4, 7) node[scale=.5]{2};
    \draw (1.5, 6.5) node[scale=0.8]{3};
    \draw (2.5, 2.5) node[scale=1.5]{5};
    \draw (9, 4) node[scale=1.7]{8};
  \end{tikzpicture}
}
\newcommand{\@platon}{%
\begin{tikzpicture}[very thick, scale=.2, anchor=center]
  \begin{scope}[
      scale=2.5, shift={(1.8, .5)}
  ]
  % Cube
  \coordinate (000) at (0, 0, 0);
  \coordinate (001) at (0, 0, 1);
  \coordinate (010) at (0, 1, 0);
  \coordinate (011) at (0, 1, 1);
  \coordinate (100) at (1, 0, 0);
  \coordinate (101) at (1, 0, 1);
  \coordinate (110) at (1, 1, 0);
  \coordinate (111) at (1, 1, 1);

  \draw
    (111) -- (011) -- (001) -- (101) -- (111) -- (110) -- (100) -- (101)
    (011) -- (010) -- (110);
  \draw[dotted]
    (001) -- (000) -- (100)
    (000) -- (010);
  \end{scope}

  \begin{scope}[
      x=1cm,
      y=1cm,
    z={(-2.85mm, -2.85mm)},
    scale=2.5,
    shift={(-.3, .3)}
    ]
    % Tétraèdre
  \coordinate (000) at (0, 0, 0);
  \coordinate (001) at (0, 0, 1);
  \coordinate (010) at (0, 1, 0);
  \coordinate (011) at (0, 1, 1);
  \coordinate (100) at (1, 0, 0);
  \coordinate (101) at (1, 0, 1);
  \coordinate (110) at (1, 1, 0);
  \coordinate (111) at (1, 1, 1);

  \draw (011) -- (110) -- (101) -- (011);
  \draw (011) -- (000);
  \draw (101) -- (000);
  \draw[dotted] (110) -- (000);
  \end{scope}

  \begin{scope}[
      x=1cm,
      y=1cm,
    z={(-2.85mm, -2.85mm)},
    scale=3,
    shift={(-.7, -1)}
    ]
    % Octaèdre

  \coordinate (055) at (0, .5, .5);
  \coordinate (155) at (1, .5, .5);
  \coordinate (505) at (.5, 0, .5);
  \coordinate (515) at (.5, 1, .5);
  \coordinate (550) at (.5, .5, 0);
  \coordinate (551) at (.5, .5, 1);

  \draw 
    (515) -- (155) -- (505) -- (055) -- (515)
    (551) -- (055)
    (551) -- (155)
    (551) -- (505)
    (551) -- (515)
    ;
    \draw[dotted]
    (550) -- (055)
    (550) -- (155)
    (550) -- (505)
    (550) -- (515)
    ;
  \end{scope}


  \begin{scope}[
      x=9mm,
      y=10mm,
      z={(-5mm, 0mm)},
    shift={(2.5, -3.5)}
    ]
  \pgfmathsetmacro\phi{(1+sqrt(5))/2}

  \coordinate (o1) at (+1, +1, +1);
  \coordinate (o2) at (+1, -1, +1);
  \coordinate (o3) at (+1, +1, -1);
  \coordinate (o4) at (+1, -1, -1);
  \coordinate (o5) at (-1, +1, +1);
  \coordinate (o6) at (-1, -1, +1);
  \coordinate (o7) at (-1, +1, -1);
  \coordinate (o8) at (-1, -1, -1);
  \coordinate (g1) at (0, {+1/\phi}, +\phi);
  \coordinate (g2) at (0, {-1/\phi}, +\phi);
  \coordinate (g3) at (0, {+1/\phi}, -\phi);
  \coordinate (g4) at (0, {-1/\phi}, -\phi);
  \coordinate (b1) at ({+1/\phi}, +\phi, 0);
  \coordinate (b2) at ({+1/\phi}, -\phi, 0);
  \coordinate (b3) at ({-1/\phi}, +\phi, 0);
  \coordinate (b4) at ({-1/\phi}, -\phi, 0);
  \coordinate (p1) at (+\phi, 0, {+1/\phi});
  \coordinate (p2) at (+\phi, 0, {-1/\phi});
  \coordinate (p3) at (-\phi, 0, {+1/\phi});
  \coordinate (p4) at (-\phi, 0, {-1/\phi});

  \draw
    (b1) -- (b3) -- (o5) -- (g1) -- (o1) -- (b1) -- (o3) -- (p2) -- (p1) -- (o1)
    (p2) -- (o4) -- (b2) -- (o2) -- (p1)
    (g1) -- (g2) -- (o2)
    (o5) -- (p3) -- (o6) -- (g2)
    (o6) -- (b4) -- (b2)
    ;
  \draw[dotted]
    (b3) -- (o7) -- (g3) -- (o3)
    (b4) -- (o8) -- (p4) -- (p3)
    (g3) -- (g4) -- (o4)
    (g4) -- (o8)
    (o7) -- (p4)
    ;

  \end{scope}

  \begin{scope}[
      x=9mm,
      y=10mm,
      z={(-5mm, 0mm)},
    shift={(7, -2.5)}
    ]
    % Icosaèdre
  \pgfmathsetmacro\phi{(1+sqrt(5))/2}

  \coordinate (d1) at (+\phi, +1, 0);
  \coordinate (d2) at (+\phi, -1, 0);
  \coordinate (d3) at (-\phi, +1, 0);
  \coordinate (d4) at (-\phi, -1, 0);
  \coordinate (c1) at (+1, 0, +\phi);
  \coordinate (c2) at (-1, 0, +\phi);
  \coordinate (c3) at (+1, 0, -\phi);
  \coordinate (c4) at (-1, 0, -\phi);
  \coordinate (v1) at (0, +\phi, +1);
  \coordinate (v2) at (0, +\phi, -1);
  \coordinate (v3) at (0, -\phi, +1);
  \coordinate (v4) at (0, -\phi, -1);

  \draw
    (c3) -- (d2) -- (v3) -- (c2) -- (d3) -- (v1) -- (v2) -- (d1) -- (d2) -- (c1) -- (c2) -- (v1) -- (d1) -- (c1) -- (v3)
    (c1) -- (v1)
    (c3) -- (d1)
    (c2) -- (d4) -- (v3) -- (v4) -- (d2)
    ;
  \draw[dotted]
    (d4) -- (c4) -- (d3) -- (d4)
    (d3) -- (v2) -- (c4) -- (c3) -- (v4) -- (c4)
    (v4) -- (d4)
    (v2) -- (c3)
    ;

  \end{scope}
\end{tikzpicture}
}
\newcommand{\funnumber@show}{%
  \begin{tikzpicture}[remember picture, overlay]
    \draw[color=black!20](current page text area.north east) node[anchor=north east]{\scalebox{2}{%
      \ifnumequal{\value{chapter}}{ 0}{$\boldsymbol{e^{i\pi}+1}$}{}%
      \ifnumequal{\value{chapter}}{ 1}{$\boldsymbol{0^0}$}{}%
      \ifnumequal{\value{chapter}}{ 2}{$\boldsymbol{\left(\sqrt{2}^{\sqrt{2}}\right)^{\sqrt{2}}}$}{}%
      \ifnumequal{\value{chapter}}{ 3}{$\boldsymbol{\left\lfloor\pi\right\rfloor}$}{}%
      \ifnumequal{\value{chapter}}{ 4}{$400\%$}{}%
      \ifnumequal{\value{chapter}}{ 5}{\@platon}{}%
      \ifnumequal{\value{chapter}}{ 6}{$\boldsymbol{3!}$}{}%
      \ifnumequal{\value{chapter}}{ 7}{$\boldsymbol{2^5-5^2}$}{}%
      \ifnumequal{\value{chapter}}{ 8}{$\boldsymbol{\det\left(2I_3\right)}$}{}%
      \ifnumequal{\value{chapter}}{ 9}{$\boldsymbol{\int_0^3x^2dx}$}{}%
      \ifnumequal{\value{chapter}}{10}{$\boldsymbol{\@triangulaire{4}}$}{}%
      \ifnumequal{\value{chapter}}{11}{$\boldsymbol{\overline{1011}^2}$}{}%
      \ifnumequal{\value{chapter}}{12}{$\boldsymbol{\sqrt{13^2-5^2}}$}{}%
      \ifnumequal{\value{chapter}}{13}{\@fibonacci{13}}{}%
      \ifnumequal{\value{chapter}}{14}{$\boldsymbol{\sum\limits_{i=0}^{3}i^2}$}{}%
      \ifnumequal{\value{chapter}}{15}{$\boldsymbol{\binom{6}{2}}$}{}%
    }};
  \end{tikzpicture}%
}

\newcommand{\funnumbers}{%
  \titleformat{name=\chapter}[display]{\normalfont\huge\bfseries}{\chaptertitlename\ \thechapter}{20pt}{{\normalsize\funnumber@show}\Huge}%
  \titleformat{name=\chapter, numberless}[display]{\normalfont\huge\bfseries}{}{0pt}{\Huge}%
}

\makeatother

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\hp}{(HP)}
